%! TEX TS-program = lualatex
%! TEX encoding = UTF-8 Unicode
%------------------------------------
\newcommand{\Title}{Curriculum Vit\ae}
\newcommand{\Author}{Laurent Perrinet}
\newcommand{\Address}{Chercheur en neurosciences computationnelles (DR2 CNRS)\\ Institut de Neurosciences de la Timone\\
UMR 7289, CNRS / Aix-Marseille Université\\ 27, Bd. Jean Moulin, 13385 Marseille Cedex 5, France}%
\newcommand{\Website}{https://laurentperrinet.github.io}
\newcommand{\Email}{Laurent.Perrinet@univ-amu.fr}
%------------------------------------
\documentclass[11pt, a4paper, french]{article}
\usepackage{fontspec}
% MISE EN PAGE DU DOCUMENT
\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper, textwidth=13cm, textheight=25cm, marginparsep=7pt, marginparwidth=3cm}
\setlength\parindent{0in}
% POLICES
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{xltxtra}
\defaultfontfeatures{Mapping=tex-text}
% ---- COMMANDES PERSONNALISÉES
\chardef\&="E050
\newcommand{\html}[1]{\href{#1}{\scriptsize\textsc{[html]}}}
\newcommand{\pdf}[1]{\href{#1}{\scriptsize\textsc{[pdf]}}}
\newcommand{\doi}[1]{\href{#1}{\scriptsize\textsc{[doi]}}}
\newcommand{\amper}{{\selectfont\itshape\&}}
% ---- ANNÉES EN MARGE
\usepackage{marginnote}
\newcommand{\years}[1]{\marginnote{\scriptsize #1}}
\renewcommand*{\raggedleftmarginnote}{}
\setlength{\marginparsep}{7pt}
\reversemarginpar
% EN-TÊTES
\usepackage{sectsty}
\usepackage[normalem]{ulem}
\sectionfont{\sffamily\mdseries\large\underline}
\subsectionfont{\rmfamily\mdseries\scshape\normalsize}
\subsubsectionfont{\rmfamily\bfseries\upshape\normalsize}
% CONFIGURATION PDF
\usepackage[bookmarks, colorlinks, breaklinks]{hyperref}
\hypersetup{linkcolor=blue,citecolor=blue,filecolor=black,urlcolor=blue,
pdftitle={\Title},%
pdfauthor={\Author < \Email > \Address - \Website},%
pdfsubject={\Title}%
}%
\expandafter\ifx\csname urlstyle\endcsname\relax
  \providecommand{\doi}[1]{doi: #1}\else
  \providecommand{\doi}{doi: \begingroup \urlstyle{rm}\Url}\fi
% DOCUMENT
\begin{document}
\pagestyle{empty}
\reversemarginpar
\textsf{\Large \Author}\\[1cm]
\Address \\[.2cm]
\textsc{url} : \href{\Website}{\Website}\\

\section*{Intérêts de recherche}
Mon programme de recherche vise à élucider les relations entre structure neurale et fonction sensorielle : comment l'organisation topographique des neurones et la nature impulsionnelle du signal nerveux permettent-elles aux systèmes sensoriels de s'adapter de façon optimale aux statistiques des scènes naturelles, par des mécanismes de traitement prédictif ? Ces travaux ouvrent la voie à de nouveaux algorithmes neuromorphiques à haute efficacité énergétique.

\section*{Domaines de spécialisation}
Inférence spatio-temporelle dans les aires sensorielles de bas niveau.\\
Apprentissage non supervisé dans les cartes topographiques.\\
Processus prédictifs, codage parcimonieux et perception active.

\section*{Formation}

\noindent\years{2017}\textsc{Habilitation à Diriger des Recherches}, Aix-Marseille Université. Titre : ``Codage prédictif dans les transformations visuo-motrices''.

\noindent\years{1999--2003}\textsc{Doctorat} en sciences cognitives, ONERA/DTIM \& Université Paul Sabatier, Toulouse (France). Mention très honorable avec félicitations du jury.

\noindent\years{1993--1998}\textsc{Diplôme d'ingénieur}, {\sc Supaéro} (Toulouse, France). Spécialisation traitement du signal et réseaux de neurones.

\section*{Expérience professionnelle}

\noindent\years{2020--\ldots}\textsc{Directeur de Recherche} (DR2, CID51), Institut de Neurosciences de la Timone, CNRS / Aix-Marseille Université, Marseille.

\noindent\years{2004--2020}\textsc{Chargé de Recherche} (CR2 puis CR1), INCM puis INT, CNRS, Marseille.

\noindent\years{2010--2012}\textsc{Mission longue}, groupe de neurobiologie théorique de Karl Friston, Wellcome Trust Centre for Neuroimaging, University College London, Royaume-Uni.

\noindent\years{2004}\textsc{Post-doctorat}, Redwood Neuroscience Institute, San Francisco, États-Unis. Sous la direction de Bruno Olshausen.

\section*{Encadrement}

\noindent 6 thèses dirigées (soutenues), 4 co-dirigées (soutenues), 5 doctorants actuels (2 en direction principale, 3 en co-direction), 5 post-docs dirigés. Rapporteur de 18 thèses.

\section*{Contrats de recherche (sélection)}

\noindent\years{2023--2027} \href{https://emergences.lirmm.fr/}{\textit{Emergences}} – Near-physics emerging models for embedded AI (PEPR France 2030).

\noindent\years{2021--2025} Porteur : ANR \textit{AgileNeuRobot} (ANR-20-CE23-0021) – Robots aériens agiles bio-mimétiques, 435\,k€.

\noindent\years{2022--2025} Porteur : \textit{Polychronies} (A*MIDEX AMX-21-RID-025) – Motifs spatio-temporels de spikes, 100\,k€.

\noindent\years{2021--2025} Collaborateur : ANR \textit{PRIOSENS}, ANR \textit{ACES} (2022--2026), ANR \textit{RubinVase}.

\section*{Publications sélectionnées}

\noindent\years{2025} Andrew Isaac Meso, Jonathan Vacher, Nikos Gekas, Pascal Mamassian, Laurent U Perrinet, Guillaume S Masson. ``DynTex: A Real-Time Generative Model of Dynamic Naturalistic Luminance Textures.'' {\bf Journal of Vision}.

\noindent\years{2025} Skye Gunasekaran \emph{et al.}, Laurent Perrinet. ``A Predictive Approach to Enhance Time-Series Forecasting.'' {\bf Nature Communications}.

\noindent\years{2024} Antoine Grimaldi, Laurent U Perrinet. ``A Robust Event-Driven Approach to Always-on Object Recognition.'' {\bf Neural Networks}.

\noindent\years{2023} Hugo Ladret, Nelson Cortes, Lamyae Ikan, Frédéric Chavane, Christian Casanova, Laurent U Perrinet. ``Cortical recurrence supports resilience to sensory variance in the primary visual cortex.'' {\bf Nature Communications Biology}.

\noindent\years{2022} Frédéric Chavane, Laurent U Perrinet, James Rankin. ``Revisiting Horizontal Connectivity Rules in V1: From like-to-like towards like-to-All.'' {\bf Brain Structure and Function}.

\noindent\years{2021} Victor Boutin, Angelo Franciosini, Franck Ruffier, Frédéric Chavane, Laurent U Perrinet. ``Sparse Deep Predictive Coding captures contour integration capabilities of the early visual system.'' {\bf PLoS Computational Biology}.

\noindent\years{2020} Chloé Pasturel, Anna Montagnini, Laurent U Perrinet. ``Humans adapt their anticipatory eye movements to the volatility of visual motion properties.'' {\bf PLoS Computational Biology}.

\noindent\years{2014} Laurent U Perrinet, Rick A Adams, Karl Friston. ``Active inference, eye movements and oculomotor delays.'' {\bf Biological Cybernetics}.

\noindent\years{2012} Karl Friston, Rick A Adams, Laurent U Perrinet, Michael Breakspear. ``Perceptions as Hypotheses: Saccades as Experiments.'' {\bf Frontiers in Psychology}.

\noindent\years{2012} Claudio Simoncini, Laurent U Perrinet, Anna Montagnini, Pascal Mamassian, Guillaume S Masson. ``More is not always better: dissociation between perception and action explained by adaptive gain control.'' {\bf Nature Neuroscience}.

\noindent\years{2010} Laurent Perrinet. ``Role of homeostasis in learning sparse representations.'' {\bf Neural Computation}.

\noindent\years{2004} Laurent Perrinet, Manuel Samuelides, Simon Thorpe. ``Coding static natural images using spiking event times: do neurons cooperate?'' {\bf IEEE Transactions on Neural Networks}.

\medskip
\noindent{\footnotesize Indices bibliométriques (mars 2026) : 63 articles dans des revues à comité de lecture, $>$4200 citations, h$=$30, i10$=$61. \href{https://scholar.google.com/citations?user=TVyUV38AAAAJ}{Google Scholar}.}

{\footnotesize \href{https://github.com/laurentperrinet/perrinet_curriculum-vitae.tex}{Dernière mise à jour : \today} --- \href{https://github.com/laurentperrinet/perrinet_curriculum-vitae.tex/blob/master/perrinet_curriculum-vitae-full.pdf}{Version complète}.}

\end{document}